【中史】一句講晒 明朝皇帝型定清朝皇帝型？

唔計樣/髮型

單睇成套衫嘅配搭同格調 邊個朝代皇帝嘅穿着型啲？

兩個都柒

明

我既答案最有權威-明

秦

清朝d圖
明型好撚多

清朝衫本來就柒
見過幅乾隆漢服圖幾型

唔難明點解清初咁多人為咗個頭同件衫，連命都唔要

身體髮膚受之父母。儒家思想教育下，士民不想反抗。

清初南明殘存勢力未平，好多漢人怕明廷守得住南方，到時大清算冇髮之人。

梗係我大明天子型

反清復明

其實剃髮易服真係好仆街 換左又唔係型 我寧願佢直程剃光頭好撚過 起碼本身靚仔少少都可以似張偉建果type 留條辮都唔知做乜勁

分順民逆民。最初用意。

之後變左祖宗之法

連雍正、乾隆都成日着漢服玩cosplay就知邊樣型啲